【仲未完】【IS】復活節恐襲：軍人與IS槍手駁火 15人亡包括6孩童

復活節恐襲：軍人與IS槍手駁火 15人亡包括6孩童

斯里蘭卡復活節恐襲案，當局繼續在全國搜捕。軍方周六（27日）宣布，士兵周五（26日）晚在東部省與相信和恐襲擊有關的回教極端組織「伊斯蘭國」（IS）武裝分子交火，事後在現場發現15具遺體，包括6名孩童。

軍方發言人阿塔帕圖（Sumith Atapattu）表示，部隊嘗試進入卡爾穆奈（Kalmunai）一間懷疑用來製造炸彈背心的安全屋時，遭屋內的武裝分子開火攻擊，士兵隨即還擊。雙方爆發一輪激烈駁火後，多名武裝分子被擊斃；一名捲入槍戰的平民也遇害。

警方在現場檢獲IS旗幟、炸彈原料、自殺式炸彈背心及航拍機，當地附近一帶及後實施戒嚴。有當地傳媒在社交網發放一批聲稱是事發現場的照片，可見一名持槍武裝分子中槍躺臥在地上，另有大批現金及爆炸品。

另外，斯里蘭卡旅遊局暫停向39個國家及地區公民發放落地簽證；美國國務院周五提高對斯里蘭卡的旅遊警告，提醒國民慎重考慮是否前往斯里蘭卡，又下令撤走在當地的美國僱員家眷。